<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="bg"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://onlinecorpus.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://onlinecorpus.com/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="bg" /><updated>2020-02-23T22:44:34+02:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/feed.xml</id><subtitle>Online Corpus delivers cyber security trainings and cyber protection software that keeps criminals away from your email.</subtitle><entry xml:lang="bg"><title type="html">Какви Ваши лични данни притежава имейл доставчикът</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Какви Ваши лични данни притежава имейл доставчикът" /><published>2020-02-03T00:00:00+02:00</published><updated>2020-02-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8/">&lt;p&gt;Много често, когато използваме различни електронни пощи - било то в gmail, yahoo или някой от родните български доставчици, не си даваме сметка за информацията, която споделяме със ‘собствениците’ на тези платформи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Какво пък толкова може да стане” - казват си хората и продължават с всекидневните си занимания.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;личните-данни-които-споделяме-често-пъти-надхвърлят-масива-който-има-мвр-и-държавните-инситуции&quot;&gt;Личните данни, които споделяме, често пъти надхвърлят масива, който има МВР и държавните инситуции&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Една незначителна регистрация в сайт може да изиска Вашите имена, телефон, адрес, име на домашен любимец, име на учители и прочее… Съобразителните хора, естествено, биха предоставили информация, която би удовлетворила изискванията за валидация на полетата (няма да казваме предоставяне на невярна информация, защото в контекста на определена ситуация всяка информация е вярна в зависимост от гледната точка).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Винаги определени кръгове от хора са се нуждаели от данни - за Вас, за Вашите родители, за местообитанието Ви, за местоработата Ви или за контактите Ви.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По време на социалистическия строй, времето в което българската нация изгубва образа си и се превръща в една покорна, сива, смачкана и шушукаща нация, която гледа да ‘изпорти’ всеки, който девиира от социалистическите устои, притежаващите информация, в лицето на родната Милиця и партия, на драго сърце задвижват държавния апарат срещу онези индивиди, дръзнали да се противопоставят на ‘хуманните’ идеи на социализма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В наше време информацията, или по-скоро това кой притежава определена информация, може да има същия пагубен ефект върху индивида.
Имейлите често пъти не са само “поща”, в която получаваме поредните известия от любимия си кулинарен блог. Имейлите отразяват нашия начин на мислене и съхраняват връзки с хора и юридически лица (все пак комуникираме с някого). А интернет-протокол адресите, от които достъпваме онлайн платформата или приложението, свързано с даден доставчик на имейл услуга, са ясно сведение за това, към кой доставчик на интернет сме се абонирали (освен ако не ползваме прокси). Часова зона, кликове по различни елементи от платформата, вида браузър и операционна система на машината, от която достъпвате ресурсите на доставчика - това всичко са метаданни, които в ръцете на неправилните хора се превръщат в силно оръжие. В днешно време тези данни се ползват от големите корпорации най-често за таргетирана реклама. Лесно индивидуализиращия им характер обаче, може да доведе до неприятни последици ако попадне в ръцете на неправилните хора.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;как-да-защитим-личните-си-данни&quot;&gt;Как да защитим личните си данни&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В миналото, ‘хакерите’ са се стремили да имат минимален отпечатък върху виртуалната световна инфраструктура. Естествено, това важи с пълна сила и за хората, работещи в сферата на ‘сигурността’ днес. Тези, които са наясно с информацията, до която други могат да имат достъп, се стремят да използват функционалността на ‘модерните платформи’ все по-рядко (а и наистина, кому е нужно да знае, че си прекарвате свободното време през уикендите в команията на едни и същи хора, в едно и също заведение).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Като обикновени потребители обаче, хората не осъзнават, че са основния агрегат за съществуването на тези платформи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Въпреки това, има няколко прости неща, които всеки от нас може да направи, за да запази бъдещите си данни от лапите на жадните корпорации или хакерите, които в даден момент биха копмрометирали определена система:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ползвайте-сигурен-имейл-доставчик&quot;&gt;Ползвайте сигурен имейл доставчик&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Такива са Gmail, ProtonMail, Microsoft, Yahoo. За разлика от родните доставчици, те имат двуфакторна (а съвсем скоро и трифакторна) автентификация, проверка за ‘надеждност’ на имейл - DKIM/SPF/DMARC записи, които са асоциирани със съответния домейн, SPAM и фишинг филтри, както и нотификации за обстоятелството ако някой е достъпил виртуалната Ви пощата от интернет протокол адрес, различен от блока адреси, асоцииран към държавата, от която обикновено достъпвате до имейла си.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересен факт за abv е, че същите ‘освобождават’ или по-скоро маркират като свободен всеки имейл, който не е ползван известно време (да кажем година).
Да обаче все още има хора, които са регистрирали социалните си профили с тези ненадеждни имейл доставчици.
В един момент става така, че друг човек, след година от първоначалната регистрация на вече регистриран имейл, успява да регистрира същия имейл, като заедно с това придобива и достъп до профили в социалните мрежи, които са били вече регистрирани.
Странно, но факт!
Имал съм такива случаи, като това не се нарича ‘прецедент’, а ‘политика на компанията’.
Всеки сам може да си направи изводите за надежността на подобна услуга.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;не-споделяйте-индивидуализиращи-лични-данни&quot;&gt;Не споделяйте индивидуализиращи лични данни&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Това са имена на учители, улица, на която сте живяли, имена на родители, а и дори телефонни номера. Това за телефонните номера може да е малко пресилено, но със сигурност би Ви помогнало да избегнете “ало” измамници, както и друг вид атаки от недоброжелатели.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;не-записвайте-паролата-си-на-хартия-и-не-я-казвайте-на-никого&quot;&gt;Не записвайте паролата си на хартия и не я казвайте на никого&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Това правило важи във всяка една ситуация и се отнася за всекиго. Както казват американците - отнасяйте се към паролите си като към мръсно бельо (не го навирайте в носа на хората).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;не-споделяйте-копие-от-личните-си-документи-онлайн&quot;&gt;Не споделяйте копие от личните си документи онлайн&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Унищожително глупаво е да споделите подобна информация с някого, когото не познавата или по-лошо - с целия интернет. Изпращане на копие на паспорт, шофьорска книжка или лична карта по електронна поща може понякога да има изненадващи резулати. Все пак нека не забравяме, че данните, които споделяте по време на използването на дадена платформа (в това число качване на изображения и документи като прикачени файлове), се съхраняват в сървърите на юридическото лице, отговарящо за тази услуга - а оттам и за хакерите, компрометиращи имейли и услуги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бъдете съобразителни с информацията, която разпространявате онлайн!&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><summary type="html">Много често, когато използваме различни електронни пощи - било то в gmail, yahoo или някой от родните български доставчици, не си даваме сметка за информацията, която споделяме със ‘собствениците’ на тези платформи.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/spying.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/spying.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Email Protector - браузър разширението, което държи хакерите настрана</title><link href="https://onlinecorpus.com/email-protector/" rel="alternate" type="text/html" title="Email Protector - браузър разширението, което държи хакерите настрана" /><published>2019-04-25T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/email-protector</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/email-protector/">&lt;p&gt;Тъй като вече споменахме и дискутирахме &lt;a title=&quot;Какво е фишинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/кибератаки-киберпрестъпност-фишинг-превенция/&quot;&gt;какво са фишинг атаките&lt;/a&gt; и &lt;a title=&quot;Фишинг кампании&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/всичко-за-фишинг-кампаниите/&quot;&gt;как са планирани фишинг кампаниите&lt;/a&gt;, какво представлявават опсаните &lt;a title=&quot;Спиър фишинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/спиър-фишинг-атаки/&quot;&gt;спиър фишинг&lt;/a&gt; и &lt;a title=&quot;Уейлинг атаки&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/уейлинг-атаки/&quot;&gt;уейлинг атаки&lt;/a&gt;, чрез които хиляди хора се превръщат в пострадали, само защото хакерите използват доверчивостта на човек, сега ще хвърлим светлина върху друг проблем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До сега не е бил представян инструмент, който да може да Ви защити при ежедневна употреба на имейл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не би ли било страхотно, да бъдете по-защитени комуникрайки онлайн? Да имате възможност да разберете дали дадено съобщение идва от легитимен източник, дали е предназначено да Ви подмами да го отворите, споделяйки по този начин личната си информация или пък да изтеглите заразен файл, който да направи компютъра ви част от нечия ботнет система?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;нашият-email-protector-е-разширение-за-chrome-браузъра&quot;&gt;Нашият Email Protector е разширение за Chrome браузъра&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;То намалява риска от фишинг, спиър фишинг и уейлинг атаки. То е създадено, за да ви предпази, когато изпълнявате ежедневните си задачи. Вместо да губите време за утвърждаване на имейли ръчно, Email Protector прави това вместо вас.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;какво-представлява-email-protector&quot;&gt;Какво представлява Email Protector?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Имейл протектор е разширение на браузъра, което се инсталира … в браузъра Ви. Статистиката показва, че най-често използваният браузър е Google Chrome - затова ние проектирахме разширeнието да функционира с този браузър. Настоящата версия поддържа английски, немски и български език.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Като разширение на Google Chrome трябва да дадете разрешение на Email Protector да прочете хедърите на имейлите, които получавате. Разширението няма да използва друг ред от текста освен хедъра на имейла. Чрез сканиране на заглавието, Email Protector ще разбере дали имейлът идва от оторизиран източник или не. Ако имейла идва от неправомерен източник (като използвания в тази статия метод), тогава разширението ще информира потребителя за злонамерено изпратения имейл. Но какво, ако имейлът идва от легитимен източник? Да речем, че имате бизнес разговор с businessmail1@gmail.com. Вие обменяте информация относно плащания, разменяте фактури и изведнъж получавате имейл от businessmali1@gmail.com (имайте предвид променения имейл адрес) или businessmail@gmali.com (потребителското име остава същото, но домейнът е променен ). Това е един от любимите методи на хакерите, който Ви подвежда да вярвате, че общувате с вашия доверен източник. Подробна статия за този метод можете да намерите тук. Включили сме функционалност, която може да ви предпази от тези „неправилно написани“ имейли, независимо дали потребителското име или името на домейна са фалшифицирани. Вие, като потребител на разширението, можете да „се доверите“ на конкретни имейл адреси - тези, които сте сигурни, че са легитимни. Можете да го направите, като маркирате имейл в браузъра на Chrome, щракнете с десния бутон върху него и изберете „Trust email“. Имейлът, на който сте се доверили, ще бъде съхранен в паметта на разширението и ще видите имейла, попълнен в списъка с „надеждни имейли“. Стандартната версия на разширението включва един слот за „надеждни имейли“, докато премиум версиите включват три, десет или неограничен брой поддържани „надеждни имейли“. По този начин, ако сте се доверили на конкретен имейл, да кажем business@mycompany.org и получавате други имейли от потребители като busniess@mycompany.org или business@mycopmany.org, ще бъдете уведомени за факта, че имейлите на подателите не са едни и същи. 
Т
ова известяване ще бъде перманентно, когато отваряте такъв имейл, така че постоянно да ви напомня за разликата в имената на имейлите и/или домейните. Ако направите грешка при добавяне на имейл, винаги можете да премахнете имейла от списъка с надеждни имейли, като кликнете върху него и след това изберете „Премахни имейла“ от бутона по-долу. Допълнителната функционалност включва проактивната превенция на фишинг и спам кампании от някои домейни. Ако даден домейн се използва за злонамерени цели, ние включваме в нашата база данни имейл адреса, който е свързан със спам или фишинг кампанията, и проактивно информираме всички клиенти на Email Protector. Защитавайки себе си защитаваме и всички останали. Също така ние много внимаваме да не разкриваме каквато и да е информация, която би могла да компрометира някой от нашите потребители. Ето защо ние не събираме никаква специфична за потребителя информация. Не трябва да бъде правен никакъв компромис, когато става дума за сигурност. Всеки път, когато има злонамерен имейл, който сте получили, Email Protector събира информацията, като имейл потребителско име и имейл домейн (ако имейлът не е фалшифициран), за да информира всички други потребители на Email Protector за съществуващата заплаха. Ако имейлът е подправен, Email Protector го включва в локален черен списък. Тази функция е ориентирана към потребителите и отвежда сигурността на им на изцяло ново ниво.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;кой-може-да-се-възползва-от-email-protector&quot;&gt;Кой може да се възползва от Email Protector?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Разширението е предназначено за ежедневна употреба от физически лица и фирми. Ако използвате браузър и получавате повече от 20 имейла дневно, най-вероятно няма да имате достатъчно време да преглеждате заглавията на имейлите ръчно. Ето защо силно препоръчваме да използвате нашия продукт. По този начин ще бъдете в безопасност.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;мога-ли-да-използвам-email-protector-на-всички-имейл-платформи&quot;&gt;Мога ли да използвам Email Protector на всички имейл платформи?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В момента Email Protector е ограничен до abv.bg, mail.bg и gmail.com.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;какви-са-поддържаните-платформи&quot;&gt;Какви са поддържаните платформи?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Като разширение за Chrome понастоящем Email Protector може да се инсталира в браузърa на Google Chrome, което го прави независим от типа операционна система (можете да го използвате в Mac, Linux или Windows). В близко бъдеще ще направим разширението съвместимо и с Mozilla Firefox.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;от-къде-мога-да-изтегля-email-protector&quot;&gt;От къде мога да изтегля Email Protector?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Можете да намерите разширението в уеб магазина на Chrome. То е публично достъпно и безплатно за използване.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;има-ли-видеоклип-с-инструкции-за-ползване-&quot;&gt;Има ли видеоклип с инструкции за ползване ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Не, но веднага след като го качим, всичко ще бъде качено тук за по-лесно препращане.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;къде-можем-да-докладваме-за-грешки-или-идеи-за-функции&quot;&gt;Къде можем да докладваме за грешки или идеи за функции?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Имате идея или сте открили грешка? Можете да го споделите с нас на корпоративната електронна поща! (Можете да го видите в долната част на страницата ни)&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><summary type="html">Тъй като вече споменахме и дискутирахме какво са фишинг атаките и как са планирани фишинг кампаниите, какво представлявават опсаните спиър фишинг и уейлинг атаки, чрез които хиляди хора се превръщат в пострадали, само защото хакерите използват доверчивостта на човек, сега ще хвърлим светлина върху друг проблем.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/email-protector-banner-hackers-away-900x500.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/email-protector-banner-hackers-away-900x500.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Фишинг имейли. Какви са разликите с истинските имейли</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BC-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5/" rel="alternate" type="text/html" title="Фишинг имейли. Какви са разликите с истинските имейли" /><published>2019-04-25T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BC-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BC-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5/">&lt;p&gt;Ако сте собственик на бизнес компания или сте част от такава, знаете как е организирана комуникацията между отделните бизнес партньори, служители и други организации - всичко се случва по електронната поща. Организирането на срещи и дискусии e само малка и безобидна част от всички имейли, които получавате. Ами фактурите които често изпращате или получавате? Знаете ли, че кибер престъпниците изпращат подправени фактури на фирми и физически лица? Размерът на парите, които генерират чрез този удивително прост метод, е далеч надхвърля представите Ви. Ако искате да научите повече за този вид кибер атака, бих ви посъветвал първо да прочетете статиите за  &lt;a title=&quot;Спиър фишинг и уейлинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/спиър-фишинг-атаки/&quot;&gt;спиър фишинг и уейлинг.&lt;/a&gt; . Те ще ви дадат наистина хубаво въведение към тази статия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
Тъй като вече знаете какво представляват &lt;a title=&quot;Фшинг атаките&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/кибератаки-киберпрестъпност-фишинг-превенция&quot;&gt;фишинг атаките&lt;/a&gt; и &lt;a title=&quot;Фишинг кампаниите&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/всичко-за-фишинг-кампаниите/&quot;&gt; фишинг кампаниите&lt;/a&gt;, трябва да знаете, че няма нищо, което да попречи на хакерите да ви изпратят имейл.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;как-да-различим-реален-имейл-от-фишинг-имейл&quot;&gt;Как да различим реален имейл от фишинг имейл&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Тъй като тази статия ще бъде повече с техническа насоченост, няма да обсъждаме очевидните начини за изпращане на фишинг имейли, нито ще разгледаме вече дискутираните фишинг кампании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ако избраните от вас продукти за киберсигурност – да речем антивирусни продукти, малуеър блокери и т.н. не могат да Ви защитят, единственото нещо, което стои между киберпрестъпника и Вас е клавиатурата. В днешно време потребителите не разполагат със софтуер, който да гарантира, че ще получат имейл от лицето с което комуникират, а не от трета страна, която контролира разговора. Хакерът би могъл да фалшифицира електронната поща, така че да изглежда по такъв начин, сякаш се изпраща от бизнес партньор или от друго физическо лице. Тази тактика често се използва, когато хакерите са поели контрол над онлайн кореспонденцията. Най-често компрометирани са фирмени имейл акаунти - тъй като хората неглижират тяхната онлайн сигурност, имейлите им често биват компрометирани и по този начин попадат под контрола на киберпрестъпници. Когато тези лица установят контрол над кореспонденцията, те започват да наблюдават и анализират поведението Ви, чакайки точния момент в който да задействат техния престъпен план. Хакерите обръщат голямо внимание на ключови думи като „плащане“, „фактура“, „цена“, „транзакция“, „банка“. След като разберат, че скоро ще бъде извършено плащане, хакерите започват да използват така наречената „мост“ стратегия. Веднага след като основните точки на стратегията са завършени, хакерите започват или т.нар. социално инженерство, или спиър фишинг кампания срещу една от страните, очаквайки изпращането на фактура или друга ценна информация. Подправянето на фактура е изключително лесно. Затова
Никога не изпращайте голяма сума пари, преди да сте потвърдили банковите детайли допълнително по телефона.
В случаите когато е извършено плащане и в следствие на измама получателят е променен, трябва по най-бързия начин да сигнализирате до правоохранителните органи и до банковата инситтуция за това. Но нека не говорим за ситуациите с най-лош сценарий. Задължително е всеки да знае какво да прави докато е онлайн, но по-важното е, че човек трябва да знае как да предотврати заплахата преди да е станало твърде късно. Как работят електронните пощи е статия, която ще ви даде достатъчно разбиране и информация, така че да не се объркате от съкращенията и техническите термини в следващите редове.
Имейл сървъри без спам филтри  - проблем за всички нас.
Такива сървъри за електронна поща нямат дори основни антивирусни защити или спам филтри, като често пъти стават жертва на спам и фишинг кампании. Обикновено имейл сървъра трябва да блокира и филтрира съобщенията, които имат DKIM валидация или SPF записи. В повечето случаи сървърите за електронна поща, които са неправилно конфигурирани, извършват стандартна проверка на SPF, но когато проверката на SPF е неуспешна, сървърът за електронна поща не блокира електронното съобщение/имейла/. По този начин хакера получава достъп до входящата пощенска кутия/Inbox/ на неподозиращия потребител. Всяка година има спам кампании срещу най-големите доставчици на безплатни имейл услуги в България - mail.bg и abv.bg. Липсата на валидиране поставя потребителите в огромен риск. За щастие, потребителите на Yahoo, Gmail и Microsoft Outlook са защитени от имейли, които нямат DKIM / SPF валидация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когато киберпрестъпникът получи достъп до входящата пощенска кутия на имейл, чрез неговата електронна поща той ще изпрати прикачен файл, който ще инсталира зловреден софтуер в незащитена система. Нашата задача е да го спрем. Първо, за да проверим дали имейлът идва от легитимен източник, а не от някаква съмнителна онлайн анонимна услуга за електронна поща, трябва да проверим хедърите на имейлите. Те не могат да ви заблудят. Ако SPF или DKIM валидирането е неуспешно или не е възможно, е сигурно, че подателят не е достоверен източник на имейл трафик. Изпращащият сървър също може да даде някаква информация. Можем да проверим какво знаем за него онлайн само с няколко кликвания.
Само когато внимателно разгледате едно имейл съобщение, можете да разберете напълно какво се случва когато то е било изпратено. Но проверяването на тази информация всеки път, когато има ново съобщение в пощенската кутия, на ръка, е досадна работа. Ако само имаше начин да се автоматизира тази проверка, независимо от платформата .. Е, има! И нашият инструмент е безплатен. Можете да прочетете повече за него тук и да изтеглите безплатно разширението от уеб магазина на Chrome. Само тогава можете да сте сигурни, че дори и доставчикът на електронна поща да не е защитен, ще имате възможност да намалите риска, като използвате най-добрите безплатни инструменти на пазара.&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><category term="фишинг" /><category term="имейл" /><category term="данни" /><category term="сигурност" /><summary type="html">Ако сте собственик на бизнес компания или сте част от такава, знаете как е организирана комуникацията между отделните бизнес партньори, служители и други организации - всичко се случва по електронната поща. Организирането на срещи и дискусии e само малка и безобидна част от всички имейли, които получавате. Ами фактурите които често изпращате или получавате? Знаете ли, че кибер престъпниците изпращат подправени фактури на фирми и физически лица? Размерът на парите, които генерират чрез този удивително прост метод, е далеч надхвърля представите Ви. Ако искате да научите повече за този вид кибер атака, бих ви посъветвал първо да прочетете статиите за спиър фишинг и уейлинг. . Те ще ви дадат наистина хубаво въведение към тази статия. Тъй като вече знаете какво представляват фишинг атаките и фишинг кампаниите, трябва да знаете, че няма нищо, което да попречи на хакерите да ви изпратят имейл.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-emails-distinguish.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-emails-distinguish.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Какво е уейлинг и как можем да спрем този вид кибератака</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D1%83%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Какво е уейлинг и как можем да спрем този вид кибератака" /><published>2019-04-25T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-25T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D1%83%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D1%83%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8/">&lt;h2 itemprop=&quot;articleSection&quot; class=&quot;h2-heading&quot;&gt;Как кибер престъпниците използват уейлинг. Какво е уейлинг?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уейлинг (лов на китове) представлява не само едно от любимите занимания на японците, но е също така и вид кибератака, която използва&lt;a title=&quot;Спиър фишинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/спиър-фишинг-атаки/&quot;&gt; методите на спиър фишинг&lt;/a&gt;, като цел на атаката са високо поставени служители на различни компании, ведомства, корпорациим известна на английски още като „CEO fraud“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уейлинг атаките наподобяват много спиър фишинг атаките, като разликата е, че при уейлинг се използват методи като имейл и уебсайт спуфинг, за да се подведе жертвата да извърши конкретни действия, като разкриване на чувствителни данни или извършване на банков превод. В следствие на бързо развиващите се технологии всичко става възможно посредство онлайн комуникацията и както Хоумър Симпсън е казал: „Проблемът на света днес е комуникацията… прекалено много комуникация“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Така, от една страна &lt;a title=&quot;Всичко за фишинг кампаниите&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/всичко-за-фишинг-кампаниите/&quot;&gt;фишинг кампаниите&lt;/a&gt; са насочени към произволни лица или организации, спиър фишинг атаките целят конкретни индивиди или компании, а от друга страна уейлинг отива на друго ниво, насочвайки се към жертвата на измамата по такъв начин, че комуникацията която е насочена към тях да изглежда, че е изпратена от от високопоставен член на тяхната организация/фирма/ институция, като например изпълнителен директор, финансов мениджър – или т.нар. големи риби. Такъв тип измама изисква изключително задълбочена подготовка и проучване, за да бъде изпълнена успешно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как работят уейлинг атаките и как да предотвратим такива измами?
Както бе споменато по-горе, уейлинг атаките се нуждаят от по-подробен анализ и внимателно планиране, отколкото стандартните фишинг и спиър фишинг атаки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На първо място, извършителите разглеждат публично достъпна информация на компанията жертва, като информация споделена в социалните мрежи и официални уебсайтове, за да оформят профил и план за атака. За тази цел те обикновено използват злонамерен софтуер, за да проникнат в целевата мрежа, така че да могат да събират подробна информация за жертвата. За да се представят като високопоставена личност, киберпрестъпниците трябва да отделят време, за да измислят най-добрия начин да звучат като целта, да намерят начин да достигнат жертвата си и да открият каква информация могат да получат от лицата преди действителната кибератака. Така когато настъпи времето, извършителите изпращат имейли с много подробности, например за бъдещо плащане, което те използват, за да пренасочват плащането към друга банкова сметка, използвайки същия стил на писане и данни за плащания като в оригиналния имейл. Така че в тези случаи имейл адресът на изпращача обикновено изглежда като от правдоподобен източник / главен изпълнителен директор, бизнес партньор, старши мениджър и т.н. / и дори може да съдържа корпоративни лога, оригинални фактури или връзки към измамен/фалшив/ уебсайт, който също е предназначен да изглежда като легитимния/оригниналния/. Обикновено уейлинг атаката често използва име на домейн, което много прилича на оригиналнто, но с фини и почти незабележими промени. Тъй като нивото на доверие и достъп на кита/ръководния служител/ в рамките на тяхната организация е високо, си струва времето и усилията на киберпрестъпника да положи допълнителни усилия, за да направи преживяването обичайно и колкото може по-близко до ежедневната рутина. Поради нарастващите нива на киберпрестъпления през последните години фирмите трябва да са наясно с тези видове кибератаки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какви мерки могат да бъдат предприети за повишаване на нивото на сигурност и осведоменост сред фирмените служители ? Първо, защитата срещу уейлинг атаки започва с обучение на ключови фигури във Вашата организация, за да се гарантира, че те обикновено са нащрек за възможността да бъдат цел на атака. Също така, насърчаването на ключови членове на персонала да поддържат здравословно ниво на подозрение, когато става въпрос за нежелани контакти, е задължително, особено когато става въпрос за споделяне на важна информация или финансови транзакции. Служителите също трябва да бъдат обучени да са нащрек за признаци на уейлинг атака, като например подправени имейл адреси и имена. Кратко действие, като поставянето на курсора върху името на имейла разкрива пълния му адрес. Като се вгледате внимателно, възможно е да забележите дали той напълно съответства с името на фирмата. Нашият Email Protector ще свърши работата, дори ако имате лош ден и нямате свободното време, за да движите курсора на мишката около монитора. /тук иска редакция в инглиш вариянта/ Старши служители и ръководители трябва да имат предвид, че киберпрестъпниците могат да използват всяка информация, която те публикуват и споделят онлайн в сайтове на социални мрежи като Facebook, Twitter и LinkedIn. Подробности като рождени дни, хобита, почивки, длъжности, повишения и лични взаимоотношения могат да се използват от киберпрестъпниците за изработване на по-сложни атаки. Можете да намалите опасността от измамни имейли, като поискате от вашия ИТ отдел автоматично да маркира имейли за преглед, които идват от външната ви мрежа. Друг вариант е да създадете спам филтър, така че съобщенията от домейни, които не са потвърдени от Google, да бъдат премахнати веднага. Или просто можете да използвате нашия Email Protector - разширение на браузъра, който ще държи всички типове фишинг, спиър фишинг и уейлинг атаки далеч от Вас. Още едно нещо, което трябва да се обмисли, е добавянето на допълнително ниво на валидация, когато става въпрос за споделяне на чувствителна информация или изпращане на голяма парична сума. Например, бързото телефонно обаждане за потвърждаване на възникналите промени в банковите детайли може да е най-добрата практика при работа включваща спешни или ценни задачи, а не просто рутинно извършване на транзакцията по електронен път.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;неща-които-трябва-да-имате-предвид-при-уейлинг-атаките&quot;&gt;Неща, които трябва да имате предвид при уейлинг атаките:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уейлинг атаките често използват име на домейн, което изглежда много подобно на истинското, но с фини и почти незабележими промени.&lt;/li&gt;
 
&lt;li&gt;Трябва да проучите дали конкретният домейн е бил купен наскоро ИЛИ има новоизползван MX запис - тези неща често пъти отдават съмнителна дейност.&lt;/li&gt;
 
&lt;li&gt;Подозрителните ключови думи в текста на съобщението често са фрази като „банков трансфер“ или „паричен превод“/bank transfer, wire transfer/. &lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;</content><author><name>ivan</name></author><category term="уейлинг" /><category term="имейл" /><category term="данни" /><category term="сигурност" /><summary type="html">Как кибер престъпниците използват уейлинг. Какво е уейлинг?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/whaling.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/whaling.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Как хакерите ни карат да отваряме фишинг имейли</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Как хакерите ни карат да отваряме фишинг имейли" /><published>2019-04-24T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-24T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B8/">&lt;p&gt;При благородното изкуство на хакерство всичко опира до психологията. Ако оставите настрана техническия аспект на нещата, единственото нещо, което получават повечето хора при хакерска атака, е фалшивото чувство за сигурност и доверие подсилено от тяхната самонадеяност. Да, хората имат навика да се доверяват на личности, които не са видяли дори веднъж в живота си. Това е и чара на 21 Век, но и неговото проклятие. Да се чувсташ сигурен в свят на несигурност, изглежда най-абсурдното нещо. Но в края на краищата всичко завършва с щастлив край. Света прогресира и бизнесът процъфтява. Доверието е това, което ни определя като хора, дава ни сила да преодоляваме различията и да решаваме почти неразрешими проблеми, но то също така може да бъде използвано и за да ни навреди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вярвате на приятелите си, нали? И ако вашият приятел използва имейл адреса &lt;b&gt;samplefriend@example.com&lt;/b&gt;, а вие сте в постоянна връзка заедно, не виждате нищо лошо при изтеглянето на прикачен файл, изпратен от &lt;b&gt;samplefreind@example.com&lt;/b&gt;, нали? Погледнете в двата имейла и проверете дали можете да намерите някаква разлика. Ако сте забелязали местата на две от буквите са разменени. Мога да ви кажа, че много хора не забелязаха това и кликнаха върху прикачения файл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хакерите обичат това. Заместването на един знак в името на домейна или в потребителското име е една от най-често използваните тактики, които хакерите използват, за да правят &lt;a title=&quot;Спиър фишинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/спиър-фишинг-атаки/&quot;&gt;спиър фишинг&lt;/a&gt; кампании или уейлинг атаки. Стратегията е с ниска степен на риск и носи високи печалби. Изпълнена правилно, дава голям финансов ресурс и заедно с това влияние на киберпрестъпниците.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Този тип хакерска атака е почти неуловима. Представете си, че имате пощенска кутия, в която се получават над сто електронни писма на ден. Ако трябва да проверявате всеки път, когато имейл адресът е правилен това би Ви влудило и би Ви отнело прекалено много от време от работния процес. Нашето решение автоматизира това валидиране. Email Protector използва няколко алгоритъма, за да провери изпращача на съобщението и да го сравни с имейл подателя, на който сте се доверили. Разширението към Google Chrome е леко и можете да го изтеглите  от Chrome web store БЕЗПЛАТНО.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потърсете го и вижте как работи разширението!&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><category term="фишинг" /><category term="имейл" /><category term="данни" /><category term="сигурност" /><summary type="html">При благородното изкуство на хакерство всичко опира до психологията. Ако оставите настрана техническия аспект на нещата, единственото нещо, което получават повечето хора при хакерска атака, е фалшивото чувство за сигурност и доверие подсилено от тяхната самонадеяност. Да, хората имат навика да се доверяват на личности, които не са видяли дори веднъж в живота си. Това е и чара на 21 Век, но и неговото проклятие. Да се чувсташ сигурен в свят на несигурност, изглежда най-абсурдното нещо. Но в края на краищата всичко завършва с щастлив край. Света прогресира и бизнесът процъфтява. Доверието е това, което ни определя като хора, дава ни сила да преодоляваме различията и да решаваме почти неразрешими проблеми, но то също така може да бъде използвано и за да ни навреди.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/click-on-phishing-emails-900x500.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/click-on-phishing-emails-900x500.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Всичко, което трябва да знаете за фишинг кампаниите</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D0%B2%D1%81%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8%D1%82%D0%B5/" rel="alternate" type="text/html" title="Всичко, което трябва да знаете за фишинг кампаниите" /><published>2019-04-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-23T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D0%B2%D1%81%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8%D1%82%D0%B5</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D0%B2%D1%81%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8%D1%82%D0%B5/">&lt;p&gt;Истинските хакери планират всяка своя стъпка много внимателно. Къде е уловката ще попитате? Е, опитът и общите познания вървят ръка за ръка. И тъй като хакерите обикновено се специализират в определена област, в даден момент е наистина трудно да се разбере кога придобитите знания и умения са достатъчни, за да бъде проведена такава атака. Обикновено 95% от всички спамери са т.нар скидове (деца искащи да бъдат хакери, но с недостатъчно програмни и системни познания и умения). Да, може да се случи така, че да уловят риба или две, но всъщност киберпрестъпниците са тези, които подготвят своята атака месеци преди големия удар. Такава кибератака изисква много задълбочена предварителна подготовка.&lt;/p&gt;

&lt;h2 itemprop=&quot;articleSection&quot; class=&quot;h2-heading&quot;&gt;Как хакерите планират и изпълняват фишинг кампании?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
Преди да продължите с четенето, обърнате ли внимание на статията &lt;a title=&quot;Кибер атаки и кибер престъпност - превенция на фишинг&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/кибератаки-киберпрестъпност-фишинг-превенция/&quot;&gt;какво е фишинг и как да се предпазим&lt;/a&gt;? Прочетете я, ако не сте!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Няма да се впускам в някои мои стари случаи, тъй като техническите подробности са прекалено много и този блог ще стане доста труден за четене. Предпочитам да хвърля светлина върху това, което правят хората в интернет. За да бъдем честни, има безброй начини за стартиране на фишинг кампания и често пъти това се случва толкова спонтанно, колкото звучи. Разбира се, резултатите от подобна кампания вероятно ще бъдат близки до нула и без предварително планирана кампания, неминуемо е да се стигне до пълен провал. Начинът, към който хакерите често се придържат, е да стартират кампания, когато получат достатъчно данни като имена, имейли, телефонни номера и други детайли. Но всичко това са случайни данни - една фишинг кампания не е нищо повече от събиране на произволни данни или дори закупуването на такива данни и впоследствие използването им за злонамерени цели. По време на тези кампании лицата с престъпно намерение нямат реална представа кой ще бъде засегнат от фишинг кампанията. Това е основната разлика между фишинг кампаниите и спиър фишинг и уейлинг атаките. Когато се стартира фишинг кампания, тя има следните цели:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;получаване-на-достъп-до-чувствителна-информация&quot;&gt;Получаване на достъп до чувствителна информация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фишинг кампанията често пъти започва с масов спам. Съобщенията имат за цел да подведат потребителя в разкриването на важни данни - често потребителско име и парола, които атакуващият може да използва, за да проникне в засегнатата компютърна системата или потребителски акаунт. Класическия вариант на тази измама включва изпращане на имейл, предназначен да изглежда като съобщение от голяма банка или друга официална институция. Когато съобщението се разпространи до милиони хора, нападателите знаят, че поне някои от получателите ще бъдат клиенти на тази банка/институция. Жертвата кликва върху линк в съобщението който води до злонамерен сайт, предназначен да прилича на уеб страницата на банката и ако заблудата е успешна без да подозира жертвата въвежда потребителското име и паролата си. Така нападателят получава мигновен достъп до банковия акаунт на жертвата.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;изтегляне-на-файл-със-зловредно-съдържание&quot;&gt;Изтегляне на файл със зловредно съдържание&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tова е малко трудно за киберпрестъпниците днес, тъй като повечето приложения за електронна поща са част от големи корпорации, като Yahoo, Google и Microsoft, като те имат свои собствени решения за сигурност, които могат да предпазят потребителите от вредни кампании. Тези съобщения почти винаги завършват в спам секцията или биват изтривни в зависимост от настройките на потребителя. Ето защо зловредните потребители се насочват към средни и малки компании, които обикновено имат малък на брой ИТ персонал, който управлява сървъра за електронна поща. Често пъти тези имейл сървъри са пренебрегвани , често актуализацията им е неизмерим лукс, който IT персонала не може да си позволи да получи. Както вероятно сте се досетили, повечето от тези компании използват софтуер с отворен код, който е надежден, но ако не бъде актуализиран редовно, може да пр&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оставяйки администраторските неща настрани, когато потребителят получи ново съобщение, познайте какво се случва? 
Правилно! Потребителят отваря съобщението! Сега, ако потребителят види, че има прикачен файл, той прави какво? Още веднъж правилно - той кликва и изтегля прикачения файл! Моето лично наблюдение показва, че повече от 80% от всички потребители, които са били заразени и/или измамени са кликнали и изтеглили прикачен файл. Ако потребителят зареди Windows OS на своя лаптоп или персонален компютър, шансовете злонамерено лице да получи достъп до системата на потребителя се увеличава многократно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ако човек използва Windows като основна операционна система на компютъра си, то шансът злонамерен ‘хакер’ да достъпи системата, скачат многократно. Не ме разбирайте погрешно - екипът, който пише Windows 10 поправи някои от критичните 0-day експлойти, които бяха достъпни през Microsoft Office, които само с щракване на бутон могат да превърнат компютъра Ви в част от ботнет мрежа. Малко по-трудно е да накарате Linux или Mac потребител на изпълни файл с административни правомощия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Като обобщение - винаги съм съветвал хората да разсъждават първо преди да действат. Ако получите имейл адрес от „официална институция“ - дали ще бъде IRS, вашият доставчик на електронна поща или някой от Вашата компания, уверете се, че съобщението, което получавате, има правилния подател - ако не, вие сте попаднали в целевата група на фишинг кампания. И помнете - официалните институции винаги, ВИНАГИ, изпращат хартиено копие на документите на Вашата физическа поща.&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><category term="фишинг" /><category term="кампания" /><category term="данни" /><category term="сигурност" /><summary type="html">Истинските хакери планират всяка своя стъпка много внимателно. Къде е уловката ще попитате? Е, опитът и общите познания вървят ръка за ръка. И тъй като хакерите обикновено се специализират в определена област, в даден момент е наистина трудно да се разбере кога придобитите знания и умения са достатъчни, за да бъде проведена такава атака. Обикновено 95% от всички спамери са т.нар скидове (деца искащи да бъдат хакери, но с недостатъчно програмни и системни познания и умения). Да, може да се случи така, че да уловят риба или две, но всъщност киберпрестъпниците са тези, които подготвят своята атака месеци преди големия удар. Такава кибератака изисква много задълбочена предварителна подготовка.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-campaign-criminal.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-campaign-criminal.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Какво са спиър фишинг атаките и как се използват от хакери</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%8A%D1%80-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8/" rel="alternate" type="text/html" title="Какво са спиър фишинг атаките и как се използват от хакери" /><published>2019-04-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-23T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%8A%D1%80-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%8A%D1%80-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8/">&lt;p&gt;Един от най-често използваните методи от киберпрестъпниците е т.нар. Фишинг - кибератака, която е фокусирана върху получаването на достъп до компютърната система, нейните пароли, данни за кредитни карти, банкови сметки или друга чувствителна корпоративна информация, която може да донесе лесни пари. За да получат тази информация, кибер престъпниците използват електронни пощи, социални мрежи и всякаква форма на комуникация, чрез която могат да получат достъп и да откраднат ценни данни. Повече за по-широкия термин &lt;b&gt;фишинг&lt;/b&gt; можете да намерите в &lt;a title=&quot;Всичко за фишинг атаките&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/кибератаки-киберпрестъпност-фишинг-превенция/&quot;&gt;предишната ни статия&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Един специфичен вид кибер атака, използвана от престъпниците, е спиър фишингът. Целта на спиър фишинг атаката е конкретен индивид или бизнес. Тази атака се постига чрез придобиване на лични данни за жертвата, като данни за родния град, работодател, местата, които често посещава, и всяка друга онлайн дейност, която е публична или от друга страна, информация за стопанската дейност, начините на плащане, стила на общуване и бизнес партньорите които един бизнес има. Основната цел на престъпниците е да заблудят жертвата да кликне и съответно да изтегли зловреден софтуер или да извърши определено зловредно действие, като например банков превод. Спиър фишинг атаките са проектирани по такъв начин, че съобщенията се модифицират, за да са насочени лично, специално към жертвата, като се предполага, че идва от субект, с който жертвата е запозната и също така в тях се съдържа конкретна и подробна лична информация. Спиър фишинг атаката изисква повече проучване и отнема повече време, отколкото фишинг атаката. Извършителите се опитват да получат колкото се може повече лична информация за жертвите си, за да направят имейлите, които изпращат, легитимни, като по този начин увеличават шансовете да заблудят получателите. Поради личните данни, които са включени в имейлите, спиър фишинг атаките са по-трудни за идентифициране от фишинг атаките (поради по-широкия обхват на фишинг атаките/фишинг кампаниите).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;как-работи-спиър-фишинг-атаката&quot;&gt;Как работи спиър фишинг атаката&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Предприятията са най-уязвими към спиър фишинг атаки, защото повечето от фирмените им данни са публични и свободно достъпни онлайн. Това прави работата на хакера свързана с получаване на информацията, необходима за извършване на фишинг атака изключително лесна. Фирмените уебсайтове и техните данни във всички други социални мрежи, с които са свързани като facebook, linkedin, twitter, са пълни с подробна информация за дейността на компанията, нейните директори, мениджъри, работодатели, клиенти и др. Тези налични онлайн данни могат да помогнат на извършителите да напишат зловредния имейл по такъв начин, че да заблудят получателя достатъчно, за да го убедят да натисне заразен линк. След като зловредният софтуер бъде изтеглен, хакерите са готови да получат ценна информация, изплзвана само за вътрешно ползване. Също така това им позволява да имат свободен достъп до корпоративната мрежа и по този да откраднат интелектуална собственост, корпоративни данни или дори по-лошо, да пренасочат предстоящо плащане към друга банкова сметка.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;как-да-предотвратим-спиър-фишинг-атака&quot;&gt;Как да предотвратим спиър фишинг атака?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Знанието как да се защитим онлайн е нещо, което става все по-важно днес. Споделяме личната информация дори повече, отколкото знаем или искаме. В един развиващ се свят, пълен с технологии, всяка компания е длъжна да гарантира, че нейните служители са добре подготвени срещу кибератаки. Правило номер едно е никога да не кликвате на изпратени имейли от податели, които не знаете. Докато работим, ние имаме навика да кликваме и отваряме всеки един имейл, който получаваме, но точно това чакат престъпниците. Това е причината повечето от измамите да успеят. Когато получите лъжлив имейл, Вие дори не обръщате внимание на малките детайли, които биват променени, като грешни имена на домейни и грешки в името на имейла. Това струва на бизнеса по света милиони долари. В световен мащаб, няма нито едно решение, което да предотварята този вид кибератака. Ние създадохме безплатен инструмент, който може да се справи с възникването на такъв тип ситуация. Разширението ни за Chrome прави онлайн бизнес комуникацията много по-надеждна и сигурна. Образованието е друг важен фактор. Всяка компания трябва да обучи служителите си да разпознават различните видове кибератаки и също така на какво да обръщат те внимание при обмен на бизнес имейли. Висшето ръководство, ключовият персонал и финансовите екипи ТРЯБВА да бъдат информирани за ефектите от спиър фишинг и уейлинг атаките и как да открият признаците на такъв тип атаки. Тези служители трябва да бъдат обучени да забелязват общите характеристики на фишинг атаките като фалшиви изпращачи, нежелани прикачени файлове или измамни хипервръзки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Друг ключов фактор е практиката. Служителите трябва редовно да се подлагат симулации на кибер атаки, за да проверят знанията и уменията си. Тези малки стъпки ще подобрят значително безопасността на бизнес процеса.
За допълнителна онлайн сигурност трябва да се придържате към следните прости стъпки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Отделете още няколко секунди, за да създадете по-силни пароли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Редовно променяйте паролите&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Активиране на потвърждаването в две стъпки (2SV) или двуфакторното удостоверяване (2FA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Извършвайте редовни сканирания на потребителски и инфраструктурни системи за злонамерен софтуер и поддържайте софтуера актуален&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
Когато получите имейл с променени данни (банкови сметки, телефонни номера, местоположение, адреси, получатели и т.н.), винаги проверявайте и лично се свързвайте с подателя, за да потвърдите промените – не трябва да се притеснявате да проведете един бърз разговор, който би Ви спестил много главоболия.

Целта на престъпниците е да накарат служителите да пренебрегнат промените. Почти винаги измамните имейли са със спешен характер -спешен отговор, спешна сделка или конкретна спешна инструкция, която човек трябва да изпълни. По този начин служителят няма време да реагира и да обмисли промените.


Тудно е да бъдем наистина в безопасност.

Ще си позволя да перифразирам Брус Лий, като кажа,че трябва да обърнем изключително сериозно внимание на думите, които използваме в комуникацията си с другите, но също така да не пренебрегваме и думите, които се използват от другите.

Бъдете съобразителни и не се оставяйте да бъдете измамени!
&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;</content><author><name>ivan</name></author><category term="киберпрестъпност" /><category term="фишинг" /><category term="данни" /><summary type="html">Един от най-често използваните методи от киберпрестъпниците е т.нар. Фишинг - кибератака, която е фокусирана върху получаването на достъп до компютърната система, нейните пароли, данни за кредитни карти, банкови сметки или друга чувствителна корпоративна информация, която може да донесе лесни пари. За да получат тази информация, кибер престъпниците използват електронни пощи, социални мрежи и всякаква форма на комуникация, чрез която могат да получат достъп и да откраднат ценни данни. Повече за по-широкия термин фишинг можете да намерите в предишната ни статия.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/spear-phishing-drawing.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/spear-phishing-drawing.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Как да предотвратим фишинг атаките</title><link href="https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8A%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/" rel="alternate" type="text/html" title="Как да предотвратим фишинг атаките" /><published>2019-04-22T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-22T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8A%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8A%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82-%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/">&lt;p&gt;Без съмнение фишингът е най-често използваният и най-предпочитан начин за проникване във всяка една компютърна система. Може би сте чули за фразата „Дайте на бедния човек риба и ще го нахраните за един ден, научете го да лови риба/фишинг/, и ще му дадете… давате му…“ - всъщност целият свят.&lt;/p&gt;

&lt;h2 itemprop=&quot;articleSection&quot; class=&quot;h2-heading&quot;&gt;Фишингът не може да бъде класифициран като истинско киберпрестъпление, нали?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Това не е съвсем точно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фишингът е вид кибер атака, която използва най-слабото звено в Интернет - човека. Фишингът е най-успешната атака използваща социалното инженерство за извличане на потребителски данни - идентификационни данни за вход, потребителски имена, пароли, имейл адреси, данни за плащания и друга ценна информация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
Терминът „фишинг“ показва, че престъпниците не се стремят да събират информация от конкретен човек, а по-скоро разчитат на това, че данните се събират от произволни жертви, за разлика от уейлинг и спиър фишинг атаките. Фишинг може да бъде реализиран с различни методи и средства - контактът се осъществява чрез електронна поща, телефон или текстово съобщение от лице, което се представя като официална институция, за да заблуди хората да предоставят чувствителни данни. След това информацията може да се използва за достъп до различни акаунти или по-нататъшно продължаване с извличането на данни. Тъй като почти всички реагират отрицателно на телефонни обаждания от непознати, кибер престъпниците използват електронната поща като основен инструмент и най-конвенционален начин за изпълнение на този вид атака. Друг метод за фишинг атака е създаването на уеб-страници и домейни, които изглеждат точно като оригиналните, но с една основна разлика, те се управляват от злонамерен човек или престъпна група.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;b&gt;ОБЩИ ХАРАКТЕРИСТИКИ НА ФИШИНГА&lt;/b&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Неизвестен получател&lt;/b&gt; – почти винаги фишинг имейлите започват с „Уважаеми клиенти“ или използват „общ“ начин по който да се обърнат към получателя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Твърде хубаво, за да бъде вярно&lt;/b&gt; - изгодните оферти и привличащи вниманието изявления имат за цел да привлекат вниманието на хората мигновено. Например, често срещан начин е да получите съобщение, че сте спечелили iPhone, лек автомобил или друга скъпа награда. Най-важното нещо е да не кликате върху хипервръзките в тези имейли (или най-доброто решение е да изтриете имейла, преди дори да го прочетете).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Чувство за неотложност&lt;/b&gt; – Един от начините, по който киберпрестъпниците използват нормалното човешко поведение, е да създадат ситуация, в която трябва по спешност, да действате само в ограничен период от време. Някои имейли ще ви казват, че имате само няколко часа, за да отговорите - добър пример за това са имейл съобщения от податели, които се преструват, че са вашият доставчик на електронна поща или друга свързана трета страна. Тези съобщения съдържат твърдението, че вашият имейл акаунт ще бъде спрян, ако не го активирате – ще получите имейл, който ще Ви предостави бутон и след като кликнете могат да се случат куп лоши неща. Когато имате съмнение, трябва да проверите хедъра на съобщението - отговаря ли истинският подател на имейл подателя? Проверката на хедърите често може да бъде трудна и отнемаща време. Тази статия Ви дава отговора, какво да търсите при разглеждането на информацията съдържаща се в хедъра.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Хиперлинкове&lt;/b&gt; - Съмнителна хипервръзка често може да бъде трудна за прихващане. Но над нея се показва действителният URL адрес, към който ще бъдете пренасочени при кликване върху него. Когато даден имейл е форматиран с HTML, могат да бъдат включени връзки, които ще пренасочат потребителите към друг уебсайт, когато кликнат върху тях. Връзките могат да бъдат заблуждаващи, текстът на хипервръзката може да показва www.bankofamerica.com, но истинската хипервръзка може да води до www.bankofarnerica.com - буквата “m” тук се заменя с r. Замяната на символи е една от любимите техники на кибер престъпниците, така че бъдете изключително внимателни, когато кликате върху връзки. Особено имейл връзки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Прикачени файлове&lt;/b&gt; -  Когато получите имейл от неизвестен подател и той съдържа прикачен файл, не кликвайте и не изтегляйте прикачения файл. Файлове с разширение (.zip, .rar, .jpeg и .pdf) най-често се използват от киберпрестъпници, тъй като предоставят различни възможности за заразяване на компютърната система – reverse shells,/backdoors/ задни врати и/ransomware/ рансъмуеър са само част от зловредния софтуер, с които бихте могли да заразите системата си.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Неизвестен подател&lt;/b&gt; – Отварянето на имейл от неизвестен подател не може да ви навреди. Нищо не се изтегля автоматично (ако използвате браузър) и имейлът е само текст, нали? Грешно! Като кликнете върху имейл, можете да предоставите информация като: вашия IP адрес, вашата операционна система (Windows, Mac или Linux), вашия браузър, разделителната способност на екрана, кога точно е бил отворен имейлът, часовата зона ... Вижте какво имам предвид? Като кликнете върху имейл, можете да предоставите на киберпрестъпниците достатъчно данни, за да имат основна представа за вашата компютърна система и по този начин да решат как да подходят, за да атакуват системата Ви. Може би ще се опитат да компрометират мрежата ви. Или вашите колеги. В общи линии отварянето на имейл може да има пагубни последици за индивида и/или неговият бизнес.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тъй като знаем основите, сега какво??&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Всичко, което трябва да знаеш за фишинг кампаниите&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://onlinecorpus.com/bg/всичко-за-фишинг-кампаниите/&quot;&gt;В следващата статия&lt;/a&gt; ще разгледаме начините за организация и изпълнение на фишинг кампания.&lt;/p&gt;</content><author><name>georgi</name></author><category term="киберпрестъпност" /><category term="превенция" /><category term="фишинг" /><category term="данни" /><summary type="html">Без съмнение фишингът е най-често използваният и най-предпочитан начин за проникване във всяка една компютърна система. Може би сте чули за фразата „Дайте на бедния човек риба и ще го нахраните за един ден, научете го да лови риба/фишинг/, и ще му дадете… давате му…“ - всъщност целият свят.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-email-data-money.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/phishing-email-data-money.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="bg"><title type="html">Online Corpus - хакери настрана от вашата електронна поща</title><link href="https://onlinecorpus.com/online-corpus-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%8F/" rel="alternate" type="text/html" title="Online Corpus - хакери настрана от вашата електронна поща" /><published>2019-04-14T00:00:00+03:00</published><updated>2019-04-14T00:00:00+03:00</updated><id>https://onlinecorpus.com/online-corpus-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%8F</id><content type="html" xml:base="https://onlinecorpus.com/online-corpus-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%8F/">&lt;h2 itemprop=&quot;articleSection&quot; class=&quot;h2-heading&quot;&gt;Война срещу кибер престъпниците. Основни цели на Online Corpus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Някога запитвали ли сте се как човек е успял да достигне толкова далеч в развитието си? Безкрайният стремеж да се развиваме, да научаваме как функционира света, ни карат да откриваме безкрай интересни неща. Съдейки по това колко бързо се променя светът, следващите няколко десетилетия ще бъдат едно динамично изживяване - технологично, политически и икономически.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но някои неща не се променят. Като индивиди, ние трябва да задоволяваме различни нива на потребности, за да продължим да оцеляваме и да се развиваме - поне това твърди Ейбрахам Маслоу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чувството за сигурност преди няколко хиляди години е било нещо малко по-различно от сега – в древното минало обществените отношения не са били развити както днес. И ако разгледаме внимателно навиците на древния човек, ще открием безкрай много различия с настоящия ни начин на живот.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тъй като ние се развиваме и напредваме технологично, ментално и като цивилизация, нашите нужди се променят - сега, например, е по-малко вероятно да бъдете преследвани от хищник или да ви нападне чужд narod, но вероятността някой да откраде пари от банковата Ви сметка нараства с нивото на Вашата техническа некомпетентност.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некомпетентност е жестока дума и предполага, че някой трябва да се чувства виновен за нещо. И това е вярно. Когато знанието е недостатъчно, могат да възникнат много проблеми. Но не можем всички да сме експерти във всяка една област, нали?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За щастие за нас, 21 век ни дава възможност да имаме достъп до мощни постоянно развиващи се технологии и общност от хора, които са готови да помогнат в името на доброто човечеството.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;мултиплатформено-имейл-софтуерно-решение-което-да-гарантира-вашата-сигурност&quot;&gt;Мултиплатформено имейл софтуерно решение, което да гарантира Вашата сигурност.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Малкият и голям бизнес по света страда от хитри и изобретателни кибер престъпници. След като корпоративната кореспонденция бива хакната или се получи пробив в мрежата, животът на хората, свързани с компанията, както собственици, така и обикновенни служители, се променя. Пострадалите от киберпрестъпления фирми и физически лица се множат ежедневно, като всички те стават жертва на киберпрестъпници, които със своята анонимност чакат удобния момент, за да действат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ежегодно милиарди долари се озовават в банкови сметки на хора от цял свят, но най-вече страни от „Източния блок“ на Европа - България, Румъния, Полша, Словения, Молдова, Чехия в следствие на осъществени киберпрестъпления. Въпреки всички усилия националното законодателство на някои от тези държави не може да гарантира безопасността и благосъстоянието на хората на нужното ниво.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когато “хакер” отвлече онлайн кореспонденция на една компания, загубата може да бъде от няколко десетки хиляди до няколко милиона. Големите корпорации могат да се възстановят от подобна атака, но ефектът на подобно престъпление върху някои от малките предприятия е почти винаги катастрофален. Те много трудно се възстановяват от такава загуба. Психологическият натиск върху собствениците и служителите довежда всички до ръба на отчаянието и често пъти причинява тежка емоционална криза, последствията от която продължават дълго време.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все повече и повече хора решават да изкарват прехраната си не с честен труд и стремеж да допринесат за развитието на нашия глобален свят, а захващайки се с престъпна дейност.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;през-последното-десетилетие-това-се-оказа-едно-от-най-печелившите-престъпления&quot;&gt;През последното десетилетие това се оказа едно от най-печелившите престъпления.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Основната причина е, че повечето компании пренебрегват и напълно неглежират необходимостта от ефективно решение за киберсигурност и  по този начин оставят съдбата си в ръцете на престъпни организации. Именно това е причината за разцъфтяването на този вид престъпна дейност.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основната причина, поради която решихме да стартираме Online Corpus е, че в нашия опит като изследователи в областта на киберпрестъпленията и специалисти по сигурността, не сме срещали софтуерно приложение, което да помогне при атаки към малкия и среден бизнес. Знаейки природата на „хакерите“, ние разбрахме какво е нужно и какво трябва да направим, за да помогнем на общността.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прекарахме години в проучване и изучаване на моделите по които действат злонамерените лица, като по този начин стигнахме до чудесно решение, което може да Ви даде нужните инструменти, които могат да ви помогнат да бизнеса Ви да бъде в безопасност и вашата компания - финансово невредима.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И все пак „хакерите“ винаги са в движение и търсят нови жертви. Това е мястото, където нашите инструменти могат да ви помогнат да бъдете една крачка пред тях, и дори ако вашата кореспонденция бъде компрометирана, ще бъдете предупредени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тъй като всеки аспект от нашия живот се свързва плътно с интернет, и нашето онлайн присъствие придобива все по-голямо значение, трябва да осъзнаем, че инструментите за кибер сигурност са гарант за нашето по-сигурно бъдеще.&lt;/p&gt;</content><author><name>ivan</name></author><summary type="html">Война срещу кибер престъпниците. Основни цели на Online Corpus</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/cybercrime-hacking-income.jpg" /><media:content medium="image" url="https://onlinecorpus.com/assets/images/posts/cybercrime-hacking-income.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>